港鐵兩促解決剪鋼筋問題 禮頓監工：唔記得

2018年11月16日

港鐵兩促解決剪鋼筋問題
禮頓監工：唔記得

【沙中綫聆訊】

【本報訊】紅磡站調查委員會聆訊第19日，繼續由禮頓職員作供。庭上披露港鐵監督人員曾5次發現剪鋼筋，並至少兩次告知禮頓地盤監工陳智業（圖），但陳昨指「唔記得」。

稱曾「鑽窿種鐵」補救絲帽

負責涉剪鋼筋區域的兩名禮頓施工經理，則雙雙指稱不知道禮頓曾因剪鋼筋發出不合格報告，也不知道鋼筋扭入螺絲帽的監督準則。

委員會資深大律師Ian Pennicott引述港鐵工程監督黃智超的書面證供，指黃智超曾5次發現鋼筋問題，其中兩次分別於2015年8月至9月及同年12月發生，已即時聯絡陳智業，並着他解決問題。惟陳智業昨在庭上指，對上述兩次事件均「唔記得」，指對方只曾提及有破損螺絲帽及鋼筋未完全扭入螺絲帽，着他跟進處理。

陳指，曾指示分判商用電動混凝土破碎機清除螺絲帽的石屎，印象中亦曾以「鑽窿種鐵」補救螺絲帽問題，但不知有否修補記錄。

Pennicott展示工程的「地盤監督計劃」文件，列出負責監督扎鐵人員名單，陳是其中之一，亦有簽署作實。文件亦列明監督人員需按照另一份「質量監控計劃」要求，「全時間」監督扎鐵過程及記錄每日監督工作。陳承認文件上是其親筆簽名，但記不起有否看過該文件，也從沒記錄日常工作。

調查委員會下午傳召兩名施工經理譚志明及周銘賢作供，兩人均不知監督鋼筋扭入螺絲帽的質量監控計劃。譚稱，曾於2016年4月7日收到有關不合格報告的電郵，惟當時並未負責該區域，沒看過內容，至近期翻查資料才得悉；而去年1月6日收到中科董事潘焯鴻涉及剪鋼筋的電郵，才首次得悉剪鋼筋。

Pennicott引述譚供詞指，今年6月曾對中科董事潘焯鴻說：「幾時玩完呢個遊戲？」矛頭直指潘向傳媒作剪鋼筋指控，但譚承認當時不知禮頓內部調查結果為何。

時任禮頓施工經理周銘賢亦指，記不起有否收到不合格報告，於今年7月協助港鐵調查剪鋼筋時，才首次見到該份報告。Pennicott指報告第2頁的頁底，印有葉偉明及周的名字。周解釋，或因他與葉屬同一團隊才印上，但承認在正常程序下，文件經他過目後才發出。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
中大生畢業禮撐政治犯

唔記得唔清楚冇聽過

係咁㗎啦